19歲青年疑求愛不遂 割傷15歲男同窗後自刎

19歲青年疑求愛不遂 割傷15歲男同窗後自刎
2017年3月15日 星期三

粉嶺發生青年向同性求愛不遂傷人血案，一名19歲青年疑向15歲少年示愛被拒絕，用生果刀割傷對方後，再在警員及救援人員面前割頸自殘，兩人雙雙送院，其中15歲少年情況危殆，疑犯則涉嫌傷人被捕。

傷少年姓盧，多年前與母親由內地來港，於馬鞍山區一間中學就讀中二，與19歲姓劉疑犯曾經是中學同學，但劉現時已轉往另一間中學就讀。

事發於昨日下午5時許，劉前往盧位於沙頭角公路龍躍頭段軍地村的寓所等他放學，二人入屋後，劉當面向盧表達愛意，但被拒絕。劉情緒激動，取出一把約20厘米長的生果刀揮舞，並揚言自殺。盧出手制止，雙方發生糾纏，混亂間盧被人割傷頸部、耳背及手臂，血流如注。有人見闖出大禍，立即將盧扶入睡房，並用膠紙將他綁起，為他進行包紮。

至今凌晨1時許，即案發後約8小時，盧的38歲姓唐母親放工返家，發現鐵閘半掩，大門反鎖，擔心兒子有意外，遂叫鄰居找工具破門入屋，赫見客廳血迹斑斑，睡房反鎖但無人應門，大驚報警。消防員及警員接報趕至破門而入，發現二人同在房內，劉隨即用生果刀自刎割頸約4下，警員立即衝前將他制服。二人由救護車送院搶救，其中盧大量流血，經搶救後情況危殆，一度要留醫深切治療部，而劉則涉嫌傷人被捕。

探員封鎖現場調查，並檢走涉案兇刀及一批證物返警署作進一步調查。警方經調查後，相信二人曾因感情問題爭執，有人割頸自殘是因為想對方一世都會記得他。案件列作傷人，交由大埔警區刑事調查跟進。

香港小童群益會性向無限計劃社工周峻任表示，不論性取向，青少年面對感情問題時，處理方法或會有欠成熟，容易使用過激手法應對。他表示如遇到不適合的對象時，應該簡單、直接及清楚向對方表達，同時保持尊重態度。周續說，整體而言，青少年同志受到性取向困擾時，因缺乏朋輩傾訴，又怕被家長或老師否定，往往要自己面對，從而變得壓抑。該會一年平均接觸500至600宗青少年同志求助個案，有家庭衝突、感情煩惱等。

周建議，學校及家長應保持一個開放環境，了解青少年戀愛及性向狀況，有助他們解決情感難關。

轉貼自:

THIS

嘩，屌佢老母個死基佬痴撚線

Is

多年前與母親由內地來港

great

Gay佬迫人地轉基 正仆街

btw, 醫護人員好好 幫佢戴個口罩，好有職業道德 比個Like 你

d gay佬真係特別痴線

Gay佬的愛

個老母識搵鄰居爆大門但又唔爆埋道房門？

同問

完全表現支那人三隻字

cls 8個鐘先送醫院
放血咁耐

割頸放血8粒鐘仲未死算奇蹟

gay

支那基佬

on99

受傷果個先係支那落黎WOR

送佢去瑞士安樂死啦

十九歲仲留班讀中學勁廢物

唔支持逼人搞基囉其實我

基

你...係阿希？

依架社會過分美化同性愛

同性戀真係好自私

一齊左兩年喎

無睇曬...諗左陣應該係基

好簡單
因為怕父母反對同性戀
所以搞單大野
然後老母就會講:同性戀好閒姐，唔好傷到人咪得囉

咁於是兩位同學就可以相親相愛下去了

該會一年平均接觸500至600宗青少年同志求助個案，有家庭衝突、感情煩惱等。

咁多

咁幾年前有條仔氹唔掂條女然後斬撚左成二百刀,連頭都甩埋
再早排有個英國佬叫兩隻雞跟住殺左兼肢解
咁我係咪可以話d直男都特別痴線呀
屌你老母一講到基呢樣野就變撚哂拉登

支那仔真係好撚狼

乜唔係受傷個個先係支那仔咩

你屎眼見到佢地一齊左兩年？

馬鞍山讀書住軍地

香港人有乜可能19歲仲讀中學

死gay佬，仲要係蝗，死gay蝗

留左一年級就19歲中六啦 好撚出奇咩？

麻煩你由頭睇多次篇文

你要咁講既, 夠大把新移民超齡讀中學啦, 好撚出奇咩
唔撚可以正正常常表達既
你係新移民咩? 就當你係新移民超齡留班又好唔見得人咩? 一黎就扯火, 好撚出奇咩咁撚樣

你...係阿希？？

It's a bait.
You're baited

割四下頸...
把刀應該唔係好利

兩個執返身彩，但我諗一個寧願死左佢；另一個又好想佢死